大學生中國實習 勉抓緊機會 張建宗：香港有機會取代倫敦

【明報專訊】政務司長張建宗噚日出席香港大學生內地實習計劃2019出發授旗禮，致辭幫學生打打氣。佢同在場學生講，去內地唔止工作實習咁簡單，仲要了解國情、掌握國家發展步伐，勉勵大家機會係留畀有準備嘅人，一定要牢牢抓緊機會，為自己同香港未來打拼，貢獻國家同香港喎！

張建宗話，單係2019至20年度，實習計劃有3800個同學受惠，90個受惠機構共149個項目。張建宗又問學生將來香港嘅發展會點，佢話香港係整個亞太區、大中華嘅華爾街，𠵱家香港已經係第三大金融中心——紐約、倫敦、香港（紐倫港），又話香港甚至有機會取代倫敦，因為本港財經嘅發展速度好快就可能會超過倫敦，話唔定會出現紐約、香港、倫敦呢個排名，叫大家繼續努力啊！

痴人說夢話

仲紐倫港
大灣區呢

超英趕美

右邊2個相由心生

哩班畜生有咩講唔出

完全無視鄰國被人打殘
請問可以發展啲咩

去一個落後既地方實習?
係咪搞笑

打飛機直頭可以打到上太空添。

ff夠未

實習點樣人治代替法治

關係代替實力

金錢代替道德

97之前仲有機ge
依家俾印度爬埋頭都唔奇

屌
支旗好撚柒

佢係唔係喺第二個平行宇宙
而家中國經濟俾人打到就嚟死仲把握乜嘢機遇？

學點樣自我催眠, 精神勝利法

飲喜茶食海底撈個d樣

學撚埋支那頒枝鳩旗， 真係奶共奶到

onL9

屌你，班狗官有無撚腦

大學生有機會敦倫

倫敦喎，點取代

以為脫歐就會收皮咩

大佬呀紐倫京港，香港勁既時候都係第四咋
香港只係一個城市仔

被人捉去敦倫就有份

取代倫敦成為蝻方大都會

屁股取代大腦成功例子

紅底黃字
知咩料啦

十萬分之一機會 都係機會黎嘅

送中都送走唔少外企 仲大灣區

中國咁犀利，佢地冚家唔留喺大灣區，過晒去英國做乜？

呢啲intern出黎嘅人得四種
1：完全認識“國情”
2：期間無所事事冇思考，畢業就算鳩數，繼續做廢人
3：同第一點一樣，但融入埋
4：跟到有料嘅大佬，學到一身好武功

我06年grad時就成為左第一類
身邊同學每樣都有，第4種最少

其實係咪仲有好多人信？

香港有機會取代倫敦...
連派個少少錢都攪撚到一壇屎咁, 講出黎到底知唔知醜

9下9下刷cv就算啦
中聯辦資助你食玩訓
拎完拍下羅友走人

昆人買倫敦金就超越倫敦……,

我好記得最後當fyp present時
全部人：tutor, professor, 廠supervisor都問我有冇咁黑暗，叫我樂觀啲，最後grade C....

正想講

遲啲
香港
腥港
腥港斯坦

個濕鳩金融業都就俾送中打殘啦
仲倫敦
同非洲果啲stock market比算數啦

以前去過差唔多既實習團

我派去間公營機構，一日既工作分五日，我半日做撚完，班同事呆咗，話你可以做自己野。我就鳩hea打機玩電腦就一日，一係就周圍行，試過出埋去玩。係後尾個老細去完美國公幹翻黎先教下我野。

間野都會請大陸大學生去做，咁岩我既部門都有一個，佢真係唔識電腦野，無聊果時我會撩下佢教下佢野。

同團的大學生好識做戲，扮曬愛國，骨子裡10個有8個都唔係

上山下鄉

咁叫林病放棄英藉啦

取代倫敦？訓醒未呀，逃犯條例通過左之後，外資會著草，點取代人。

扮都廢時啦
係weekend 要去d俾面愛國talk
但會唔會真係有人認真聽呀
都係發下夢等收工去玩

無講錯wor, 六合彩頭獎都有機會中
張建宗都有機會係基佬

脫離中國先講啦

好想放呢班高官落文革果陣

你講啲咩

就快被人制裁你都仲講得出呢啲，好嘢